[健行] 有冇手足5月頭會去尼泊爾行山

我計劃緊5月頭去行 諗住一個人唔搵導遊扶夫
好多野未plan 想睇下有冇人有興趣或者行完可以分享下

本身睇左幾條路線(EBC ABC ACT Mustang) 但唔知邊條啱

巴打加油 , 今年我想行咗富士山先, 出年土耳其或者尼泊爾

你平時行開咩山先，可以俾少少意見你

呢幾個月先鍾意同開始行山 係香港行下鳳凰山 浪茄咁

有打開拳同做gym 體力應該ok掛

仲有budget係一個大問題 所以先會諗唔帶導遊同挑夫

我都買咗五月頭機票 諗住一個人行ABC

我想問應該買來回機票 預多幾日係加德滿都 定買單程 行完先再買回程
因為好難預實際要行幾多日

其實我都好多野未 plan 淨係買咗張單程機票去加德滿都 諗住去到stay 兩三日先再搵巴士去 pokhara
不過上網睇 ABC一般都係行6 日
可以 tg討論吓行程 thylmsse

唔洗練
上到山自然會行到

建議你行ABC，EBC唔難但海拔太高，唔係人人頂到，無請嚮導同背夫唔係問題，但問題係你未試過負重行山，低海拔幾攰都好頂硬上無問題，但高海拔係另一回事。

如果真係要去EBC，一定要買保險，有咩事即叫直升機落山可以claim錢。

日程方面，ABC如果唔去poon hill一般7日，快嘅5至6日，去埋poon hill一日半至兩日

EBC一般12日返到加都，包括兩日係高度適應日

小明唔好咁玩人啦，EBC日日都有人坐直升機運落山

巴打 我黎緊10月頭會去ACT. 會請 guide同porter.

我都打算行ACT 但好似好長 btw 景黎講邊條最正

ABC 會唔會好多人 好似好熱門

5月頭唔算多人

我行過ABC 3次，未行過ACT同EBC，但聽人講EBC>ACT>ABC，但其實ABC已經好靚

今個月底去Mardi Himal睇魚尾峰

我未去過 唔敢答你邊到最正

黎緊要請13日AL, 去19日。行山就大概15，16日

好似好多大陸人行ABC

有，但一定唔會滿山都係，最多都係西方客

黎緊9月都想去 你地係邊到搵嚮導定到尼泊爾再搵？ 黎緊放十日 但怕唔夠時間行曬abc

巴打好有經驗

行EBC過咗Namche就好易行
利申 肥仔 磨咗上Namche休息一日 跟住就冇事可以行曬全程
非常建議行ebc嘅你係namche買定防高反藥（Diamox） 就算你冇高反 買定黎預防都好 同埋隻藥好平 每次食半粒 十二個鐘一次 但要主要隻藥會令你飲好多水
可睇下呢個web ：

十日計埋香港出發？少少趕但唔係唔可能

無高反條路其實唔難，有高反就痛不欲生

Plan緊十月十五一個去18日EBC + Gokyo Lake. 準備join果間Nepal Hiking Team仲夾緊行程。有無同路人呀

其實5~10月係咪雨季
同埋有咩裝備要帶 新手要準備真係好迷茫

5月至9月雨季，5月頭都叫還可以啦

其實尼泊爾行山唔洗帶太多野，山屋有食有住，不過要小心旺季太多人，高海拔山屋會無被提供，如果唔係旺季分分鐘連睡袋都唔洗帶

Google到其他人講到好危險要好多準備咁 聽巴打講又好似冇乜野咁

對比香港既山 abc 似咩類型

推一推 呢排諗緊行abc定ebc
有幾樣野想問 如果行ebc 係咪要帶勁啲既羽絨同睡袋

你唔跟團自己上？跟團一般可以租睡袋，自己去的話旺季一定要帶睡袋，山屋一般唔夠被分

羽絨就唔洗講啦

如果上既想自己上

有諗過去 你plan去幾耐？

18~20日 行完留係加德滿都幾日 應該5月456號去 不過未買機票

過兩日答你喺咪真係去
要辭職先去到😇

裸辭去行山 真係好想去咁

再推一推
定左5月4號機去24、25號機走
行ACT 睇下有冇人join

舊年9月尾行ABC，唔知算唔算淡季
行好耐先會遇到其他遊客，第一日直情去到落腳個地方先見到2個鬼佬
當時有請導遊挑夫，事後覺得都有d必要既
香港行山唔洗點負重，又唔高海拔，第一次又負重又高海拔我勸你唔好咁有信心好d

同導遊多唔多野講呀？
我其實有啲怕悶 十幾日一個行
體力上就練多少少 我諗ok掛 去到睇情況絕對唔會格硬黎既

我個導遊好人到爆，我地會一齊唱歌一齊行，夜晚會傾下鳩up計
其實大家係山上面咁多日，互相幫助下，你對佢好佢都會對你好
尤其夜晚係咁倚飲d酒（我覺得幾難飲），鳩up下好易fd

另外體力我覺得唔會係問題，除非200磅死肥仔，正常人冇做開運動我相信都完成到
需要導遊係因為我唔熟尼泊爾d山同天氣，加上第一次行高海拔我都係肴底d穩陣

仲會一齊唱歌

巴打導遊上網搵定係到步再搵？ plan緊唔知點搵tour guide好

唔洗搵導遊都得
小心機場會有班人拉客叫你請導遊同背夫
計過條數 差唔多貴成個double
如果行ABC 要係首都搭幾個鐘車
對自己屎忽好啲 記得揀架豪華啲既旅遊巴

飲酒好易有高山反應

上網搵
格左幾間價就算，唔記得幾多錢
好多人話可以唔搵
其實我事後發現又真係唔難
不過第一次梗係穩陣起見

輕鬆冇事
可能平時少運動

上個月行完abc
第三四日臨到abc 之前落大雪行相當痛苦

真喺想去 但掉番轉因為裸辭咗先可以咁做
但未辭呀我去唔到啦留名睇你出post啦巴打

朋友1月去咗行poon hill勁羨慕

隔左咁耐竟然有人回po

我 plan 緊十月去行abc
你想問下你搵坐乜airline 去 同埋去到請導遊大約幾錢 個導遊答我300幾美金包食同住

雪景正呀 唔知5月春季仲有冇雪

我搭中國東方 係昆明等十幾個鐘轉機 應該係機場附近酒店過一晚

我上網睇 導遊好似係十幾二十美金一日 再加tips

唔好比佢大到
山上面住宿連飲食100蚊美金都唔洗
我兩個人7日食宿加埋大概150美金左右
導遊+登山證兩個人200蚊美金
佢都有OFFER我地包食住500蚊美金

諗緊五月中尾去行EBC
天氣許可會去埋 gokyo
有無巴打知道雨季個情況有幾嚴重

另外 師兄們坐巴士定內陸機去波卡拉呀？

巴士
但好撚好撚耐
自問都成日搭長途巴
尼泊爾巴士係最難捱

我諗緊東/南方 經昆明轉 或者馬航

我係諗緊東/南方 定馬航

我覺得又冇乜所謂 最緊要睇時間同幾錢 我因為冇budget所以揀最平

我有相熟tour guide

過3500-3800可能仲有積雪，但落雪就難啲

利伸 之前5月頭行過

我想問5月上到4000～5000係幾多度??

感覺都係零度至幾度咁，我怕凍，一樣凍到震

仲諗住春天唔洗著太厚

雨季好煩
可以落到啲路有條河仔出黎
如果係啲泥路會變晒泥漿
仲要小心水蛭

春天有太陽既話
上到base camp會有好多小動物睇

巴打你個相熟tour guide帶唔帶上poon hill

巴打 我5月20到6月3
有興可以傾下

其他巴打有guide都請介紹下thz

有咩方法可以俾到你，唔想直接貼出黎

我親眼見證ebc不少做下運動既人，有porter 都行到死死下。自己諗。
俾少少意見，我上年係超過三千米既地方一百日左右，加上係香港被無限體力見稱，但我負重20kg行ebc都覺得意外吃力，巴打加油。

巴打我有睇過你個post係上島峰?
夾guide會唔會有難度

我3月中先去行完POON HILL
係幾正既 尼泊爾行山

我3月中去行, 上完POON HILL就落山
落山段路係D暗位都仲有小小雪
你五月都幾肯定冇雪, 如果係POON HILL果邊
淨係可以睇雪山

巴士係好難頂, 要搭成6,7個鐘
不過佢差唔多每個鐘都有15分鐘係D休息站度放BREAK
途中都睇到幾多景既, 不過睇睇下就會厭

BTW我果時都係搵GUIDE包哂住食, 但有一個住既GUEST HOUSE見到有寫價錢, 3人房一晚15鎂左右

Annapurna Circuit 最高個山口會高少少 希望睇到雪啦

硬淨上山 買晒機票裝備 一定要行

5月應該未算雨季，上everest d人都係5月上
我之前6月頭行edc 已經唔算旺季
去到tea house 基本上唔會點撞到人
沿路D人都係落山多
不過我算好彩 唔洗落雨行 岩岩好行都好好太陽

我六月行就已經無曬雪
但上到4800米之後都好凍下 5月有雪都唔出奇

由Dingboche開始D風景真係好震撼
6/7千米既大雪山就係你隔黎
非常推薦你去行
原全無後悔

發覺原來都好多人去過尼泊爾行山

好想行啊～

3月中行完poon hill,原本打算行ABC的，不過背包太重又無請度揹夫同導遊，那邊我行時下午會落大雨同落冰雹，早上就熱到死

巴打行poon hill行左幾日

我試過四日行完

行走5日，正常4日可以走完的

你個名

我應該都係ebc only
時間就啱可以傾下
交換下資料

5月中會去行langtang, 見到大家都係行ebc或abc, langtang好似無咁多人

langtang真係冇乜人講

行過ABC EBC
唔想請響導既ABC應該都仲OK, 海拔冇咁高..(最好唔好啦)
EBC真係唔好, 你對未試過4000M以上徙步
冇人傍住係有一定風險

我朋友行過ABC,
之後一齊行EBC (已經算有晒經驗啦)
結果5000M 朋友都係高反+病
落山係直頭要個guide 拉多另一個guide 半拖半稱住落山

同日仲有另一個韓國佬騎馬落山
聽講最後GG左...

再之後一日就見到隻鬼佬要直昇機去加德滿都

路唔難行,guide唔單係帶路,
行完俾錢佢賺完去佢屋企食個飯都係好好體驗黎

真... 高山真係好難講, 我明明唔算好FIT
但5千米偏偏又行得幾輕鬆仲可以彈彈下...

有時又要睇適應,睇當時狀態
負重20KG已經超勁啦....

行開山既巴打們通常買咩旅遊保
好多唔包5000米以上

搭緊巴士去pokhara 全部外國人

正常丫，中途站飲杯咖啡，爽

終於行完返黎留名 5月7~22日 行左16日冇穿冇爛

恭喜